# Korean translations for PACKAGE package.
# Copyright (C) 2025 THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Automatically generated, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-03-19 00:06+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-02-23 13:40+0800\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/conn_spark.py:22
msgid "Apache Spark datasource"
msgstr "Apache Spark 데이터 소스"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/conn_spark.py:25
msgid "Unified engine for large-scale data analytics."
msgstr "대규모 데이터 분석을 위한 통합 엔진입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/conn_spark.py:34
msgid "The file path of the data source."
msgstr "데이터 소스의 파일 경로입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/conn_tugraph.py:18
msgid "TuGraph datasource"
msgstr "TuGraph 데이터 소스"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/conn_tugraph.py:22
msgid ""
"TuGraph is a high-performance graph database jointly developed by Ant Group "
"and Tsinghua University."
msgstr ""
"TuGraph는 Ant Group과 Tsinghua University가 공동 개발한 고성능 그래프 데이터베이스입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/conn_tugraph.py:32
msgid "TuGraph server host"
msgstr "TuGraph 서버 호스트"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/conn_tugraph.py:33
msgid "TuGraph server user"
msgstr "TuGraph 서버 사용자"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/conn_tugraph.py:38
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_clickhouse.py:49
msgid ""
"Database password, you can write your password directly, of course, you can "
"also use environment variables, such as ${env:DBGPT_DB_PASSWORD}"
msgstr ""
"데이터베이스 비밀번호입니다. 직접 비밀번호를 입력하거나 환경 변수(예: ${env:DBGPT_DB_PASSWORD})를 사용할 수도 있습니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/conn_tugraph.py:46
msgid "TuGraph server port, default 7687"
msgstr "TuGraph 서버 포트, 기본값 7687"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/conn_tugraph.py:49
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_hive.py:38
msgid "Database name, default 'default'"
msgstr "데이터베이스 이름, 기본값 'default'"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_hive.py:21
msgid "Apache Hive datasource"
msgstr "Apache Hive 데이터 소스"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_hive.py:24
msgid "A distributed fault-tolerant data warehouse system."
msgstr "분산형 내결함성 데이터 웨어하우스 시스템입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_hive.py:33
msgid "Hive server host"
msgstr "Hive 서버 호스트"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_hive.py:35
msgid "Hive server port, default 10000"
msgstr "Hive 서버 포트, 기본값 10000"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_hive.py:45
msgid "Authentication mode: NONE, NOSASL, LDAP, KERBEROS, CUSTOM"
msgstr "인증 모드: NONE, NOSASL, LDAP, KERBEROS, CUSTOM"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_hive.py:50
msgid "Username for authentication"
msgstr "인증용 사용자 이름"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_hive.py:55
msgid "Password for LDAP or CUSTOM auth"
msgstr "LDAP 또는 CUSTOM 인증용 비밀번호"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_hive.py:62
msgid "Kerberos service name"
msgstr "Kerberos 서비스 이름"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_hive.py:67
msgid "Transport mode: binary or http"
msgstr "전송 모드: binary 또는 http"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_hive.py:75
msgid "Driver name for Hive, default is hive."
msgstr "Hive용 드라이버 이름, 기본값은 hive입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_starrocks.py:22
msgid "StarRocks datasource"
msgstr "StarRocks 데이터 소스"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_starrocks.py:25
msgid "An Open-Source, High-Performance Analytical Database."
msgstr "오픈 소스, 고성능 분석 데이터베이스입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_starrocks.py:36
msgid "Driver name for starrocks, default is starrocks."
msgstr "StarRocks용 드라이버 이름, 기본값은 starrocks입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_mysql.py:16
msgid "MySQL datasource"
msgstr "MySQL 데이터 소스"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_mysql.py:20
msgid ""
"Fast, reliable, scalable open-source relational database management system."
msgstr ""
"빠르고, 신뢰성이 높으며, 확장 가능한 오픈 소스 관계형 데이터베이스 관리 시스템입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_mysql.py:32
msgid "Driver name for MySQL, default is mysql+pymysql."
msgstr "MySQL용 드라이버 이름, 기본값은 mysql+pymysql입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_sqlite.py:24
msgid "SQLite datasource"
msgstr "SQLite 데이터 소스"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_sqlite.py:28
msgid ""
"Lightweight embedded relational database with simplicity and portability."
msgstr "간단하고 휴대성이 좋은 경량 임베디드 관계형 데이터베이스입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_sqlite.py:45
msgid "SQLite database file path. Use ':memory:' for in-memory database"
msgstr "SQLite 데이터베이스 파일 경로입니다. 메모리 내 데이터베이스를 사용하려면 ':memory:'를 사용하세요."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_sqlite.py:54
msgid ""
"Check same thread or not, default is False. Set False to allow sharing "
"connection across threads"
msgstr "동일한 스레드인지 확인합니다. 기본값은 False입니다. False로 설정하면 스레드 간에 연결을 공유할 수 있습니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_sqlite.py:61
msgid "Driver name, default is sqlite"
msgstr "드라이버 이름, 기본값은 sqlite입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_mssql.py:18
msgid "MSSQL datasource"
msgstr "MSSQL 데이터 소스"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_mssql.py:22
msgid "Powerful, scalable, secure relational database system by Microsoft."
msgstr "Microsoft에서 제공하는 강력하고 확장 가능하며 안전한 관계형 데이터베이스 시스템입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_mssql.py:33
msgid "Driver name for MSSQL, default is mssql+pymssql."
msgstr "MSSQL용 드라이버 이름, 기본값은 mssql+pymssql입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_doris.py:20
msgid "Apache Doris datasource"
msgstr "Apache Doris 데이터 소스"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_doris.py:23
msgid "A new-generation open-source real-time data warehouse."
msgstr "새로운 세대의 오픈 소스 실시간 데이터 웨어하우스입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_doris.py:37
msgid "Driver name for Doris, default is doris."
msgstr "Doris용 드라이버 이름, 기본값은 doris입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_vertica.py:29
msgid "Vertica datasource"
msgstr "Vertica 데이터 소스"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_vertica.py:33
msgid ""
"Vertica is a strongly consistent, ACID-compliant, SQL data warehouse, built "
"for the scale and complexity of today`s data-driven world."
msgstr ""
"Vertica는 강력한 일관성과 ACID 규칙을 준수하는 SQL 데이터 웨어하우스로, 오늘"
"날 데이터 주도 세상의 규모와 복잡성에 맞게 구축되었습니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_vertica.py:45
msgid "Driver name for vertica, default is vertica+vertica_python"
msgstr "Vertica용 드라이버 이름, 기본값은 vertica+vertica_python입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_oceanbase.py:19
msgid "OceanBase datasource"
msgstr "OceanBase 데이터 소스"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_oceanbase.py:22
msgid "An Ultra-Fast & Cost-Effective Distributed SQL Database."
msgstr "초고속이며 비용 효율적인 분산 SQL 데이터베이스입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_oceanbase.py:32
msgid "Driver name for oceanbase, default is mysql+ob."
msgstr "OceanBase용 드라이버 이름, 기본값은 mysql+ob입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_clickhouse.py:25
msgid "Clickhouse datasource"
msgstr "Clickhouse 데이터 소스"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_clickhouse.py:29
msgid "Columnar database for high-performance analytics and real-time queries."
msgstr "고성능 분석 및 실시간 쿼리를 위한 칼럼형 데이터베이스입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_clickhouse.py:38
msgid "Database host, e.g., localhost"
msgstr "데이터베이스 호스트, 예: localhost"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_clickhouse.py:40
msgid "Database user to connect"
msgstr "연결할 데이터베이스 사용자"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_clickhouse.py:41
msgid "Database name"
msgstr "데이터베이스 이름"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_clickhouse.py:43
msgid "Storage engine, e.g., MergeTree"
msgstr "스토리지 엔진, 예: MergeTree"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_clickhouse.py:57
msgid "http pool maxsize"
msgstr "HTTP 풀 최대 크기"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_clickhouse.py:60
msgid "http pool num_pools"
msgstr "HTTP 풀의 풀 개수"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_clickhouse.py:63
msgid "Database connect timeout, default 15s"
msgstr "데이터베이스 연결 제한 시간, 기본값 15초"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_clickhouse.py:66
msgid "Distributed ddl task timeout, default 300s"
msgstr "분산 DDL 작업 제한 시간, 기본값 300초"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_postgresql.py:23
msgid "PostreSQL datasource"
msgstr "PostgreSQL 데이터 소스"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_postgresql.py:27
msgid ""
"Powerful open-source relational database with extensibility and SQL "
"standards."
msgstr ""
"확장성과 SQL 표준을 지원하는 강력한 오픈 소스 관계형 데이터베이스입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_postgresql.py:36
msgid "Database schema, defaults to 'public'"
msgstr "데이터베이스 스키마, 기본값은 'public'"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_postgresql.py:41
msgid "Driver name for postgres, default is postgresql+psycopg2."
msgstr "Postgres용 드라이버 이름, 기본값은 postgresql+psycopg2입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_duckdb.py:19
msgid "DuckDB datasource"
msgstr "DuckDB 데이터 소스"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_duckdb.py:22
msgid "In-memory analytical database with efficient query processing."
msgstr "효율적인 쿼리 처리가 가능한 인메모리 분석용 데이터베이스입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_duckdb.py:29
msgid "Path to the DuckDB file."
msgstr "DuckDB 파일의 경로입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/datasource/rdbms/conn_duckdb.py:33
msgid "Driver name for DuckDB, default is duckdb."
msgstr "DuckDB용 드라이버 이름, 기본값은 duckdb입니다."